\begin{wrapfigure}{l}{6cm}
	\centering
	\begin{tikzpicture}[scale = 1.5]
	\draw[thick] (0, 0) circle (0.1);
	\draw[thick] (0, 0) -- (0, 0.25);
	\draw[platform] (-0.3, 0.25) -- (0.3, 0.25);
	\draw[ultra thick] (-0.12, -1.1) -- (-0.12, 0) arc (180:0:0.12) -- (0.12, -0.4);
	\draw[very thick, gray] (-0.12, -1.1) -- (-0.12, -1.4); 
	\draw[very thick, gray] (0.12, -0.4) -- (0.12, -1);
	\draw[ultra thick] (-0.12, -1.4) -- (-0.12, -1.7) arc (180:360:0.12) -- (0.12, -1);
	\draw[dashed] (1.2, -1) -- (0.12, -1);
	\draw[dashed] (1.2, -1.4) -- (-0.12, -1.4);
	\draw[<->] (0.7, -1.38) -- (0.7, -1.02)node[midway, right]{$4\unit{см}$};
	\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}
	
	Пусть $\rho_1$ и $\rho_2$ --- плотности верхней и нижней верёвки, а $s$ их площадь поперечного сечения. Обозначим за $x_1$, $y_1$ и $\ell_1$ длины соответственно верхней верёвки, нижней верёвки и резинки на левой стороне, а за $x_2$, $y_2$ и $\ell_2$ --- на правой стороне. Длины закруглений пренебрежимо малы. Из равенства
	\begin{equation}
	\label{s7-6-1}
		x_1 + y_1 + \ell_1 = x_2 + y_2 + \ell_2
	\end{equation}
	можно получить соотношение
	\begin{equation}
	\label{s7-6-2}
		\Delta x + \Delta y + \Delta \ell = 0.
	\end{equation}
	
	Рассмотрим равновесие блока. Чтобы он не начал вращаться, участки верёвок с обеих сторон должны иметь одинаковый вес, а значит их суммарные массы должны быть равны. Силы упругости в резинках в данном случае оказываются внутренними и их можно не учитывать. Запишем условие равенства масс
	\begin{equation}
	\label{s7-6-3}
		\rho_1 x_1 s + \rho_2 y_1 s = \rho_1 x_2 s + \rho_2 y_2 s,
	\end{equation}  
	откуда 
	\begin{equation}
	\label{s7-6-4}
		\rho_1 \Delta x + \rho_2 \Delta y = 0.
	\end{equation}
	
	Найдя из \eqref{s7-6-2} $\Delta x = -7\unit{см}$, и, подставив его в \eqref{s7-6-4}, найдем
	\begin{equation}
		\frac{\rho_1}{\rho_2} = - \frac{\Delta y}{ \Delta x} = \frac{4}{7}.
	\end{equation} 
	
	\answer{Плотности относятся, как $4$ к $7$.}